## Зависимости
Для установки зависимостей необходимо запустить
 ```
pip install -r requirements.txt
 ``` 
Также для tensorflow необходимо установленная `CUDA 8` и `CUDNN 6`.
Инструкция по установке `CUDA` и `СUDNN`
 
https://docs.nvidia.com/cuda/cuda-installation-guide-linux/index.html
https://docs.nvidia.com/deeplearning/sdk/cudnn-install/index.html

Если необходимо использовать другие версии `CUDA` необходимо посмотреть совместимые версии
https://www.tensorflow.org/install/source#linux 


## Обучение модели
Для обучения модели использовался датасет 
c https://github.com/cleardusk/MeGlass 

За основу была взята предобученная модель `InceptionV3`, и дообученная на новом датасете.
За основу был взят пример

https://keras.io/applications/#fine-tune-inceptionv3-on-a-new-set-of-classes

Для обучения на другом датасете необходимо вызвать функцию `run` с `train.py`
указав путь до датасета и файла с описанием какое изображение какого класса. Более подробно про формат написано в
 https://github.com/cleardusk/MeGlass


## Тестирование модели

Для запуска модели на фотографиях необходимо запустить `test_model` со скрипта `main.py`
указав путь до директории с изображениями. 
### Структура папок 

    .
    ├── 0
    ├──────1.jpg
    ├──────2.jpg
    ....
    ├──────n.jpg                         
    ├── 1
    ├──────1.jpg
    ├──────2.jpg
    ....
    ├──────n.jpg    
    
Где `0` и `1` имена папок, содержащие фотографии людей без очков и в очках соответственно.
Скрипт выводит на консоль имена фотографий где были обнаружены люди в очках
 